%doc: fonts/eso/1r ESO/1eso Prehistòria.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida al Museu de la Prehistòria de Sabadell} % titol
{En Carles
ens va explicar com vivien els homes primitius o homínids\newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/1eso_prehistria_02b.jpg}} % subtitol
{ESO} % seccio
{905} %pagesof
% curs: Fem Escola


%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/1eso_prehistria_01.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/1eso_prehistria_03.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/1eso_prehistria_04.jpg}

 Ens va
dir que la història només ocupa un 2\% i la prehistòria és el 98\%
d’aquestes dues grans etapes amb què dividim  la història. Ens va
explicar com eren les eines que utilitzaven els nostres avantpassats
i com havien evolucionat.

Vam fer una
visió ràpida amb imatges i tocant eines de l’evolució dels
homínids. Els primers homínids van ser els 
australopitecus
eren els més semblants als micos. Els 
homo
erectus
ja tenien mentó  i la pelvis més robusta i els 
homo
habilis
van començar a perfeccionar les eines. Van començar a ser
sedentaris amb els 
homo
sapiens
neanderthalensis,
i els que més s’assemblaven a nosaltres eren els 
homo
sapiens sapiens. 

Vam tenir
la sort de veure i tocar (i fer!) moltes eines. Estaven fetes
d’elements de la natura: de sílex (un tipus de pedra), d’os, de
fusta... Per fer les eines picaven les dues pedres i aconseguien
l’eina que volien.

També vam
intentar fer foc. Era complicat d’aconseguir ja que el mínim vent
o humitat podia fer apagar-lo o no encendre’s. 
Vam
descobrir com la vida dels homes prehistòrics no era tan fàcil com
sembla.

\end{news}
